拒評可否再叫「結束一黨專政」

全文

拒評可否再叫「結束一黨專政」

支聯會每年六四集會都高喊「結束一黨專政」。資料圖片

【本報訊】結束一黨專政是自由世界的當然共識，只有獨裁政權視為罪名。港人每年都在六四集會上高喊這口號，但國安法正式生效後會否犯法，為中共服務的特首林鄭月娥昨。。。。。。。。。

林鄭月娥昨日在出席行政會議前被記者提問，港版國安法生效後港人是否不可以再高喊「結束一黨專政」口號和舉辦六四集會。她推說稱法例至今尚未草擬，「我唔想評論邊個人話﹙啲﹚乜嘢嘢，亦都希望社會留待一啲時間後，我哋先去處理」，只稱政府的取態是全力支持訂立港版國安法。當被追問對支聯會今年六四集。。。。。。。。。。。。

支聯會主席李卓人出席港台節目時指，支聯會日後可能會被禁制，他認為香港已經失去了免於恐懼的自由，但重申支聯會不會改變五大綱領及口號，包括「結束一黨專政」，。。。。。。。。。。。。。

過去30年，即使落大雨甚至停電，六四集會從未停止，拒絕遺忘已成為港人集體回憶的控訴，對於今年未能舉辦集會，李卓人感到欷歔，。。。。。。。。。。。。。。

支聯會明維園直播悼念

相關新聞：聞制裁毀港金融地位 林鄭避答

警方已向支聯會。。。。。。。。。。。。。全港100個街站派發電子蠟燭，讓悼念活動遍地開花。他呼籲公眾按社交距離要求，明晚八人一組燃點燭光入維園，繼續將平反素願薪火相傳。

支聯會副主席何俊仁補充，支聯會明晚將以維園作為中心，透過網上直播悼念，其間會讀出宣言及悼詞，亦會播放嘉賓預錄片段，但不會在維園搭台，也不會以揚聲器叫口號，表明維園內不會有任何「互動式」行動。

■記者林俊謙

天滅中共